\documentclass[a4paper]{article}
% \usepackage[francais]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{manfnt}
% \usepackage{skull}
% \usepackage{textcomp}
\usepackage{datetime}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{hyphenat}
\usepackage{microtype}
\usepackage{newspaper}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{multicol}
\usepackage{picinpar}
\usepackage{newspaper-mod}
\usepackage{lipsum}
\usepackage{epigraph}
\usepackage{blindtext}
\usepackage[footnote,printonlyused]{acronym}
\usepackage{scrextend}
\usepackage{bookmark}
\usepackage[textwidth=20cm,textheight=28.7cm]{geometry}
\usepackage[document]{ragged2e}
\usepackage{graphicx}
\graphicspath{ {assets/images/} }
\usepackage{qrcode}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{newunicodechar}
% \usepackage{unixode}
% \usepackage{unicode-math}

\DeclareFontFamily{U}{skulls}{}
\DeclareFontShape{U}{skulls}{m}{n}{ <-> skull }{}
\newcommand{\skull}{\text{\usefont{U}{skulls}{m}{n}\symbol{'101}}}

\newcommand*{\TakeFourierOrnament}[1]{{
    \fontencoding{U}\fontfamily{futs}\selectfont\char#1}}
\newcommand*{\danger}{\TakeFourierOrnament{66}}

\usepackage[
  backend=bibtex,
  sorting=none
]{biblatex}
\addbibresource{bibliographie.bib}
\AtNextBibliography{\footnotesize}

\setlength{\footnotesep}{0cm}
\setlength{\skip\footins}{0cm}
\date{Le vendredi 15 octobre 2021}
\currentvolume{2}
\currentissue{2}
\SetPaperName{Le Glas:en}
\SetHeaderName{Le Glasen}
\SetPaperLocation{France Libre}
\SetPaperSlogan{Sonnons le glas de la soumission et de l'indignité}
\SetPaperPrice{Hebdomadaire de Réinformation Gratuit}
\thispagestyle{empty}
\pagenumbering{gobble}

\deffootnote[1.0em]{3.2em}{10em}
{\textsuperscript{\thefootnotemark}\,\enskip}

\begin{document}

\begin{multicols}{3}

  \begin{center}
    \vspace*{1cm}
            {\textgoth{\fontsize{15}{60}\selectfont\usefont{LYG}{bigygoth}{m}{n}Le Glas:en}}\hfill \\
            \vspace{0.1cm}
            \footnotesize{Sonnons le Glas de la Soumission}
  \end{center}
  
  \begin{center}
    \MakeUppercase{\small 15 octobre 2021 \\ Volume n°7}\hfill \\
    \vspace*{0.2in}

    \begin{minipage}{5cm}

      \begin{center}
        \noindent\justifying
        «Un homme qui ne lit jamais est plus cultivé qu'un homme qui
        ne lit que les journaux.»
        \vspace*{-0.2cm}
        \flushright -- Thomas Jefferson
      \end{center}
      
      %% \begin{center}
      %%   \noindent\justifying
      %%   «Sous un gouvernement qui emprisonne injustement, la place de
      %%   l'homme juste est aussi en prison.»
      %%   \vspace*{-0.2cm}
      %%   \flushright -- Henry David Thoreau
      %% \end{center}

      %% \begin{center}
      %%   \noindent\justifying
      %%   «La force du nombre ne réjouit que le peureux. Celui qui est
      %%   courageux en esprit se fait gloire de combattre seul.»   
      %%   \vspace*{-0.2cm}
      %%   \flushright -- Mahatma Gandhi
      %% \end{center}
      
      \vspace*{1cm}
    \end{minipage}
    
    \vspace*{-16pt}
    \rule[1pt]{\hsize}{1pt}
  \end{center}
  \indent
  \justifying
  
  \headline{Pharmacovigilance}

  Les chiffres officiels des différentes pharmacovigilances augmentent
  chaque semaines, livrant leurs lots de mauvaises nouvelles. La
  pharmacovigilance de l'Union Européenne ADR Reports
  \cite{T:Europe:AdrReports}, regroupant les remontées des pays
  membres, met à jour ses données tous les samedi matin. En date du
  samedi 09 octobre 2021, \textbf{27242 (+719) décès} ont été déclarés
  ainsi que \textbf{695076} (+16718) effets indésirables non résolus,
  \textbf{1036538} (+16762) effets indésirables résolus,
  \textbf{31973} (+800) effets indésirables résolus avec séquelles,
  \textbf{576640} (+10310) effets indésirables en cours de résolutions
  et \textbf{446445} (+11778) effets indésirables dont le statut est
  inconnu. En date du 15 octobre 2021, selon le site Vaccine Tracker
  \cite{T:Europe:VaccineTracker}, environ 308 millions d'européens
  (67,9\%) ont reçu une première injection, et environ 286 millions
  (63,1\%) d'européens ont reçu deux injections, tout âge confondu.

  Les rapports d'effets indésirables aux États-Unis se font au moyen
  du système VAERS\cite{T:Usa:OpenVaers}, dont la base de données est
  alimentée par la FDA et le CDC. En date du 1er octobre 2021,
  \textbf{778683} déclarations ont été remontées, dont \textbf{16310
    décès}, \textbf{75605 hospitalisations}, \textbf{87814 soins en
    urgence}, \textbf{121305 visites médicales}, \textbf{7141 chocs
    anaphylactiques}, \textbf{9446 paralysies de Bell}, \textbf{2415
    fausse-couches}, \textbf{7868 arrêts cardiaques}, \textbf{6812
    myocardites}, \textbf{20789 invalides à vie}, \textbf{3620 cas de
    thromboses}, \textbf{28168 réactions allergiques sévères} et
  \textbf{8153 zonas}. Pour comparaison, grâce au site Vaers
  Analysis\cite{T:Usa:VaersAnalysis}, depuis les années 90 jusqu'à
  aujourd'hui en excluant les vaccins contre le covid, il y a eu au
  total 824864 évènements déclarés tout vaccins confondus, et 9155
  décès remontés. En date du 15 octobre 2021, environ 218 millions de
  personnes (66\%) ont reçu une dose et environ 188 millions (57\%)
  ont reçu 2 injections \cite{T:Usa:UsaFacts}.

  Au Royaume-Uni, les données sont remontées au moyen du système
  Yellow Card\cite{T:Uk:YellowCardAdrReporting}. Pour rappel, au 15
  octobre 2021, environ 49 millions de premières doses ont été
  injectées et environ 45 millions de citoyens britanniques ont reçu
  une seconde injection\cite{T:Uk:Vaccination}. En date du 29
  septembre 2021, \textbf{118970 rapports} incluant \textbf{335344
    effets indésirables} ont été déclarés pour le produit de Pfizer
  dont \textbf{552 décès}; \textbf{233904 rapports} incluant
  \textbf{830818 effets indésirables} ont été remontés pour le produit
  d'Astrazeneca dont \textbf{1097 décès}; \textbf{16582 rapports}
  incluant \textbf{53032 effets indésirables} ont été déclarés pour le
  produit de chez Moderna dont \textbf{19 décès}; finalement,
  \textbf{1118 rapports} incluant \textbf{3372 effets indésirables}
  ont été remontés pour des produits non référencés dont \textbf{30
    décès}. Au total, \textbf{1222566 réactions} ont été déclarées
  incluant \textbf{1698 décès}.

  Dans le reste du monde, en date du 10 octobre 2021, le nombre de
  décès liés à la vaccination est supérieur à celui des personnes
  décédées du covid à Taïwan. En effet, le site de la
  pharmacovigilance taïwanaise \cite{Taiwan:CovidDeath} reportait
  \textbf{852 décès post-injections}, alors que \textbf{844 décès dû
    au covid} ont été déclarés. \textbf{643 personnes sont décédées}
  suite à l'injection Astrazeneca, \textbf{183 sont décédées} suite à
  l'injection Moderna et \textbf{22 sont décédées} suite au vaccin
  Medigen produit par Taïwan. Environ 39\% de la population taïwanaise
  a reçu une première injection, et environ 20\% une seconde
  dose. Toujours en Asie, en date du 31 août 2021, la
  pharmacovigilance de Singapour \cite{Singapour:Pharmacovigilance}
  reportait \textbf{11737 évènements indésirables} dont \textbf{498
    évènements sérieux}. En date du 14 octobre 2021, pratiquement 4,6
  millions de singapouriens (80\%) ont reçu une première dose et 4,5
  millions (80\%) une seconde injection, pour un total de 9,6 millions
  de doses distribuées à la population.

  Le site de la pharmacovigilance de l'OMS, nommé VigiAccess
  \cite{Oms:VigiAccess}, permet aussi de lister les effets
  indésirables des injections contre le covid. Les données sont
  groupées et non utilisables individuellement par types de
  substances. Pour pouvoir y avoir accès, l'utilisation du mot clé
  “covid-19 vaccine” est à utiliser. En date du 14 octobre 2021,
  \textbf{2262130 d'effets indésirables} ont été remontés. Selon ces
  mêmes données, 69\% des données ont été remontées par des femmes, et
  30\% par des hommes - le pourcentage restant étant liées à des
  personnes dont le sexe n'a pas été indiqué.

  Rappel sur la composition des injections, suite aux analyses
  indépendantes compilées par le Docteur Young\cite{DrYoung:Analysis}
  et traduites par le collectif Reaction19\cite{Reaction19:Analyse},
  ces injections contiennent du \textbf{chlorure}, de \textbf{l'oxyde
    de graphene}\textsuperscript{\skull}, du
  \textbf{fer}\textsuperscript{\danger}, du
  \textbf{silicium}\textsuperscript{\danger} et du
  \textbf{sodium}\textsuperscript{\danger}. D'autres éléments
  chimiques viennent s'ajouter à cette liste en fonction des
  fabricants de produits, en voici une liste non exhaustive:
  \textbf{aluminium}\textsuperscript{\danger}, \textbf{azote},
  \textbf{cadmium}\textsuperscript{\skull},
  \textbf{calcium}\textsuperscript{\danger},
  \textbf{chrome}\textsuperscript{\danger},
  \textbf{cuivre}\textsuperscript{\danger},
  \textbf{étain}\textsuperscript{\danger},
  \textbf{magnesium}\textsuperscript{\danger},
  \textbf{manganèse}\textsuperscript{\danger},
  \textbf{nickel}\textsuperscript{\danger}, \textbf{oxygène},
  \textbf{phosphore}\textsuperscript{\skull},
  \textbf{plomb}\textsuperscript{\skull},
  \textbf{selenium}\textsuperscript{\skull},
  \textbf{souffre}\textsuperscript{\danger},
  \textbf{titane}\textsuperscript{\danger}. Un parasitage de certaines
  fioles fournies par Pfizer et Astrazeneca par
  \textbf{Trypanosoma}\cite{Wikipedia:Trypanosoma} a aussi été
  remonté.

  Pour les plus curieux, le Project Veritas, un regroupement de
  citoyens, journalistes d'investigations indépendants et de lanceurs
  d'alertes, à commencer à diffuser des enregistrements avec caméra
  cachées de personnalités importantes. Des opinions personnelles des
  employés sont ainsi diffusés, des avis provenant de commerciaux,
  scientifiques ou encore de responsables ne peuvent laisser
  indifférent, voici quelques citations traduites. Un officiel de chez
  Johnson \& Johnson \cite{ProjectVeritas:JJofficial} déclare que “les
  enfants n'ont pas besoin d'être vaccinés parce qu'il y a des
  répercussions inconnues au bout du chemin” et qu'``ils veulent punir
  les non-vaccinés''. Un scientifique de chez Pfizer
  \cite{ProjectVeritas:PfizerScientist} dit que ``vos anticorps sont
  probablement meilleurs que la vaccination'', ou encore une lanceuse
  d'alerte de chez Pfizer \cite{ProjectVeritas:PfizerWhistleBlower}
  révèle avec un e-mail comme preuve que ``nous [chez Pfizer] voulons
  éviter de diffuser les informations sur les cellules de foetus qui
  pourraient se retrouver ici''.
  
  \closearticle

  \headline{Crise de Confiance}

  Cette crise aura eu le mérite d'avoir fait renaître des liens
  sociaux qui avaient disparus. Depuis maintenant plus d'un an, de
  nombreuses structures associatives et autres collectifs citoyens
  travaillent pour pouvoir aider les nouvelles victimes d'une
  politique tyrannique naissante. Que ce soit lié au virus en
  lui-même, ou bien aux actions délétères mises en place par l’État,
  ces groupes souhaitent, pour la plupart, aider les personnes
  excédées par une situation devenue insupportable. Le gouvernement a
  définitivement perdu la confiance des français, confiance qui
  s'émiettait déjà depuis au moins 40 ans. Par ailleurs, est-il
  possible de trouver de nouvelles perspectives ou une alternative
  viable aux élites corrompues avec ces structures émergentes? La
  réponse n'est pas aussi simple. Malgré toute la bonne volonté des
  communautés qui se sont agrégées autour de certaines icônes, la
  création d'une ``cabale'' - terme répété ad nauseam par cette
  mouvance - se retrouve aussi chez certains des leaders. L'opacité de
  ces regroupements est parfois étrangement mimétique avec le secret
  du monde de la politique actuelle. Pour essayer d'y voir un peu plus
  clair, un historique s'impose.

  En octobre 2020 naissait ``ReinfoCovid'' \cite{France:ReinfoCovid},
  association de fait dont le porte parole n'est autre que le médecin
  Louis Fouché. Suivi par 400 médecins, chercheurs, soignants et
  citoyens français, l'objectif était avant tout de réinformer sur la
  crise du covid et de dénoncer les dérives sanitaires de notre
  époque. Peu de temps après voyait le jour une autre structure,
  nommée “ReinfoLiberté” \cite{France:ReinfoLiberte}, une association
  loi 1901 déclarée et conçue pour récolter les fonds nécessaires pour
  le bon fonctionnement de ReinfoCovid. En mars 2021, un groupe de
  soignants a lui aussi fondé le ``collectif de santé pédiatrique''
  \cite{France:CollectifDeSantePediatrique}, ayant pour but la
  collecte et la diffusion des informations relatives aux soins pour
  les enfants. En mai 2021, le collectif mettait en ligne le site
  ``ReinfoSante'' \cite{France:ReinfoSante}, branche dédiée au
  rassemblement des professionnels de santé tout en permettant
  d'informer publiquement les citoyens sur les différentes méthodes de
  soins alternatifs. Finalement, en septembre 2021, naissait “Syndicat
  Liberté Santé” \cite{France:SyndicatLiberteSante}, jeune syndicat
  créé pour défendre les professionnels de santé.

  Le collectif ReinfoCovid s'est fait remarquer notamment grâce au
  ``Conseil Scientifique Indépendant''
  \cite{France:ConseilScientifiqueIndependant} qui a lieu tous les
  jeudis soir à partir de 19h00 depuis le mois d'avril 2021. À
  l'inverse du conseil scientifique mis en place par le gouvernement
  français – dont les membres semblent œuvrer en grande partie dans
  l'ombre –, le Conseil Scientifique Indépendant présente ses
  recherches et constats sous forme d'émission en direct. Les
  participants sont nombreux et tous issus du domaine de la santé ou
  d'un métier en relation avec la crise actuelle. Voici une liste non
  exhaustive des participants: le pharmacologue et juriste Amine
  Umlil; la députée de la principauté d'Andorre Carine Montaner
  Raynaud; la docteur en biologie Caroline Vandermeeren; la
  biostatisticienne Christiane Cotton; le biologiste Christian Velot;
  l'avocat en droit administratif général David Guyon; l'enseignante
  chercheuse en informatique Emmanuelle Darles; le médecin généraliste
  Éric Ménat, le psychiatre Frédéric Badel; le chirurgien et urologue
  Gérard Maudrux; la pharmacienne et biologiste Hélène Banoun;
  l'anthropologue et polémiste Jean-Dominique Michel; le sociologue
  Laurent Mucchielli; l'anesthésiste réanimateur Louis Fouché;
  l'avocat en droit du travail salarié Ludovic Heringuez; le
  sociologue Michel Maffesoli; la députée européenne Michèle Rivasi;
  le médecin généraliste Philippes de Chazournes; le statisticien
  Pierre Chaillot; le professeur de philosophie René Chiche; le
  consultant en informatique Surya Arby; le toxicologue et biochimiste
  Jean-Marc Sabatier ainsi que l'enseignant chercheur et mathématicien
  Vincent Pavan. Tous les enregistrements passés sont disponibles sur
  la plateforme CrowdBunker \cite{Csi:CrowdBunker} suite à la
  fermeture de la chaine youtube officielle.

  Au mois d'octobre 2020 naissait aussi l'association de droit local
  alsacien-mosellan “Bon Sens” \cite{France:BonSens}. Cette structure
  fut créée par l'actuel patron de France Soir, Xavier Azalbert, avec
  l'aide de la généticienne franco-britannique Alexandra
  Henrion-Caude; du médecin et professeur des universités Christian
  Perrone; de la chercheuse indépendante et docteur en droit et
  analyste de géopolitique juridique Valérie Bugault; du docteur en
  philosophie Henri Hedde d'Entremont aussi connu sous le nom d'Arnaud
  Upinski; du dirigeant d'entreprise Sylvano Trotta; de la médecin
  psychiatre et députée Martine Wonner; du médecin rhumatologue Gérard
  Guillaume; de la docteur en biologie et biochimie Corinne Reverbel;
  de Jean-Luc Duhamel ainsi que Julien Cantoni. L'objectif de cette
  association est de “de participer activement et durablement pour les
  générations actuelles et futures: Au maintien, A la promotion, A la
  transmission des voix de bon sens des acteurs conscients de cet
  héritage culturel”.

  De nombreux lecteurs font références à France Soir
  \cite{FranceSoir:Website}, le célèbre journal de la résistance
  française, diffuseur de la majorité de l'actualité alternative
  concernant la crise du coronavirus sur les réseaux sociaux. Le
  contrôle de ce journal a été pris par Xavier Azalbert en 2016. En
  2019, les derniers journalistes du journal sont en grève en raison
  de la dégradation de leurs conditions de travail, ces derniers
  seront licenciés pour raisons économiques à la fin de la même
  année. Le journal France Soir n'a donc officiellement plus de
  journalistes au niveau de sa rédaction, malgré cela, la publication
  de contenu se poursuit en relayant du contenu provenant
  d'internautes. Il entretient par contre des liens assez étroits avec
  l'association ``Bon Sens'' et l'association ``Reaction19''
  \cite{France:Reaction19}. Cette dernière structure fut créée le 21
  avril 2020 par Carlo Alberto Brusa, Riccardo Mereu et Hélène
  Plumet. Très actifs sur les réseaux sociaux, ils étaient dans les
  premiers à fournir des documents pour aider les
  victimes. L'association compte aujourd'hui environ 90000 adhérents.

  Les syndicats, quant à eux, se sont fait bien discrets depuis le
  début des mouvements sociaux. Il y en a pourtant quelques uns qui se
  sont fait remarquer. Le Syndicat Gilet Jaunes
  \cite{France:SyndicatGiletJaunes}, structure créée au mois d'octobre
  2020, a été réactif et a aidé de nombreux salariés en leur offrant
  une protection juridique. Des documents partagés publiquement sur
  leur site permettent de se défendre. Le syndicat est actuellement à
  la recherche de témoignages, n'hésitez donc pas à les
  contacter. Loin de rester inactifs, les jeunes ne sont pas en reste
  dans la lutte. Premières victimes de la crise, après de long mois
  passés sur leur groupe Telegram, le mouvement des Étudiants
  Militants Libres et Unis, ou EMLU, mettaient en ligne leur site
  officiel \cite{France:EtudiantMilitantsLibresUnis}. Ils mettent à
  disposition des étudiants des documents pour les aider à faire
  valoir leurs droits.

  Tout comme un acte médical doit être fait par un choix libre et
  éclairé, il est toujours bon de rappeler qu'un comportement
  similaire devrait aussi s'appliquer aux entités qui nous soutiennent
  et nous entourent. Car sous couvert de bonnes intentions et de
  belles paroles, il y a bien souvent des pensées moins altruistes qui
  sommeillent. L'association ADSPE \cite{France:Adspe} a par exemple
  disparu de l'internet, et avec lui tous les documents qui étaient
  mis à disposition, victime du manque d'organisation et du départ
  prématuré de Monsieur Di Visio. Avec cette disparition, ils
  semblerait que la trésorerie fut aussi victime de l'opacité de la
  structure. Comme dirait un proverbe espagnol, ``La prudence ne
  prévient pas tous les malheurs, mais le défaut de prudence ne manque
  jamais de les attirer''. \\
  
  \closearticle
  
\begin{center}
  \rule[1pt]{4.5cm}{1pt}
  \textbf{\url{https://t.me/leglasen}}

  \vspace*{0.2cm}
  \qrcode[height=4cm]{https://t.me/leglasen}
  \vspace*{0.2cm}
  
  \textbf{\href{mailto:leglasen@protonmail.com}{leglasen@protonmail.com}} \\
  \vspace*{0.2cm}
  \footnotesize\textbf{\href{https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/legalcode.fr}{CC BY-NC-ND 4.0}}
  \vspace*{0.2cm}
  \rule[1pt]{4.5cm}{1pt}
\end{center}

\printbibliography[heading=none]

\end{multicols}
\end{document}
